[
    {
        "Author": "Adamewicz",
        "Question": "Jaka była odczuwalna temperatura nocą w Barłominie, na wyjeździe we wrześniu?",
        "Answers": ["Leciutkie wrześniowe 13℃","Ciepła upalna noc 18℃","Zimny wieczór 7℃","Jak było na plusie to jestem w szoku"],
        "Correct Answer": "3"
    },
    {
        "Author":"Alicja Szerszyńska",
        "Question":"Za jakim piwem w pubie tęskni Quebonafide w piosence Bubbletea?",
        "Answers":[
        "Za kormoranem",
        "Za ciechanem",
        "Za cieszynem",
        "Za łomżą"
        ],
        "Correct Answer":"1"
    },
    {
        "Author": "Oliwia Wlaźlak",
        "Question": "Wiedząc, że w konstrukcjach żelbetowych wykorzystuje się wzajemnie uzupełniające cechy wytrzymałościowe stali i betonu (stal ma wysoką wytrzymałość na rozciąganie, beton na ściskanie), wskaż poprawny sposób rozmieszczenia zbrojenia w utwierdzonej w stropie płycie betonowej.",
        "Answers": ["Zbrojenie w dolnej części przekroju",
        "Zbrojenie tylko na swobodnym końcu płyty (dołem)",
        "Zbrojenie w górnej części przekroju",
        "Zbrojenie w środku wysokości przekroju płyty"],
        "Correct Answer": "2"
    },
    {
        "Author": "Michał Kornacki",
        "Question": "Kiedy powstał Disneyland pod Paryżem?",
        "Answers": ["rok przed Chrystusem",
        "1992",
        "Wspaniały to był rok, nie zapomnę go nigdy",
        "1989"],
        "Correct Answer": "1"
    },
    {
        "Author": "Hania",
        "Question": "W jakim mieście, podczas licealnej wycieczki do Włoch, nauczyciele zaczęli się na siebie wydzierać?",
        "Answers": [" Pompeje",
        "Asyż",
        " Rzym ",
        " Wenecja "],
        "Correct Answer": "1"
    },
    {
        "Author": "Anna Grabowska",
        "Question": "Co towarzyszy Sanah na wynos?",
        "Answers": ["szampan",
        "whisky",
        "kawka",
        "papieros"],
        "Correct Answer": 2
    },
    {
        "Author": "Magdalena Zarębska",
        "Question": "Pod koniec 2022r. w Elblągu powstały małe, mosiężne figury Piekarczyków, np. Piekarczyk z gęsim piórem. Ile łącznie powstało takich 50-centymetrowych figurek?",
        "Answers":["5",
        "10",
        "7",
        "18"],
        "Correct Answer":0
    },
    {
        "Author": "Daria",
        "Question": "Węzeł integracyjny to:",
        "Answers": ["plecionka tworzona podczas integracji studenckiej",
        "miniaturowe miejsce integracji - centrum życia publicznego",
        "miejsce umożliwiające zmianę środka transportu wraz z potrzebną infrastrukturą",
        "splot tworzony na linach różnej długości, aby powiększyć tę długość dwukrotnie"],
        "Correct Answer": 2
    },
    {
        "Author": "Daria",
        "Question": "Czego nie ma we Wrocławiu?",
        "Answers": ["neonu: Dobry wieczór we Wrocławiu",
        "Stadionu Tarczyński Arena",
        "Biletomatów w komunikacji miejskiej",
        "Trolejbusów"],
        "Correct Answer": 3
    },
    {
    "Author": "Jan Marciniak",
    "Question": "Samolot Tu-154 lecący z Polski do Smoleńska rozbił się na granicy Białorusi i Rosji dnia 1 kwietnia 2011 roku. Na terenie jakiego państwa dokonao pochówku ocalałych z tej katastofy, zgodnie z polskim prawem?",
    "Answers": ["Polski", "Białorusi", "Jest to zakazane", "Rosji"],
    "Correct Answer": 2
    },
    {
        "Author": "Natalia Front",
        "Question": "Jakie zęby mleczne wyrzynają się jako pierwsze?",
        "Answers": ["dolne siekacze przyśrodkowe",
        "górne siekacze przyśrodkowe",
        "dolne pierwsze trzonowce",
        "górne siekacze boczne"],
        "Correct Answer": 0
    },
    {
        "Author": "Pitor Woźniacki",
        "Question": "Który z wymienionych panów jest chętny do pomocy w remoncie, dokładniej to do kładzenia płytek, z zastrzeżeniem, że nie będzie używał krzyżyków?",
        "Answers": ["Adam Karabiniewicz",
        "Marek Przestrzelski",
        "Pitor Woźniacki",
        "Jan Marciniak"],
        "Correct Answer": 2
    },
    {
    "Author": "Pitor Woźniacki",
        "Question": "'Malborski bilard' to określenie wymyślone na jakie zagranie/zasadę w bilardzie?",
        "Answers": ["Odsunięcie białej bili przylegającej do bandy o szerokość kija, aby łatwiej można było ją uderzyć",
        "Wbicie co najmniej jednej bili podczas rozbijania",
        "Wbijanie, czarnej bili do łuzy przeciwnej w stosunku do ostatniej wbitej przez gracza bili",
        "Faul spowodowany wybiciem bili poza stół"],
        "Correct Answer": 0
    },
    {
        "Author": "Adi",
        "Question": "Dokończ słowa piosenki 2:00: Mogłam wziąć cię do tańca ostatni raz...",
        "Answers": [
        "I obiecać, że dom należy do nas",
        "Teraz jakoś magicznie chcę cofnąć czas",
        "I obiecać, że parkiet jest tylko nasz",
        "Teraz jakoś magicznie chcę zmienić czas"],
        "Correct Answer": "2"
    },
    {
        "Author": "Lorek",
        "Question": "Który kraj jest największym producentem kawy?",
        "Answers": ["Kolumbia",
        "Brazylia",
        "Indonezja",
        "Wietnam"],
        "Correct Answer": 1
    },
    {
        "Author": "Lorek",
        "Question": "Pewien Polak zajmuje czołowe miejsce w klasyfikacji generalnej Pucharu Świata w skokach narciarskich wyprzedzając Halvora Egnera Graneruda o 114 punktów. Któż jest tą zacną osobistością?",
        "Answers": ["Piotr Żyła",
        "Kamil Stoch",
        "Stefan Kraft",
        "Dawid Kubacki"],
        "Correct Answer": 3
    },
    {
        "Author": "Lorek",
        "Question": "Polacy piją coraz więcej alkoholu. W 2021 r. wydaliśmy na napoje wyskokowe prawie 45 mld zł, czyli o 4 mld zł więcej niż w 2020 r. MoneyTransfers.com podaje, że przeciętne polskie gospodarstwo domowe, na które składają się dwie osoby, wydaje miesięcznie na alkohol 170 zł. Ile litrów czystego alkoholu spożywa rocznie przeciętny Polak",
        "Answers": ["7l",
        "10l",
        "16;",
        "24"],
        "Correct Answer": 1
    },
    {
        "Author": "Domi",
        "Question": "PLNY LALA powstała w 2012 roku, między innymi za sprawą ...., która jest graficzką i dyrektorką kreatywną marki:",
        "Answers": [" PEZET ",
        " NATALIA SIWIEC ",
        " ELISA MINETTI ",
        " GIGI HADID "],
        "Correct Answer": "2"
    }
]